\makeheading{Ericson Cepeda}

\section{Informaci\'on personal}
%
% NOTE: Mind where the & separators and \\ breaks are in the following
%       table.
%
% ALSO: \rcollength is the width of the right column of the table
%       (adjust it to your liking; default is 1.85in).
%
\begin{minipage}[t]{\textwidth-\rcollength-0.5cm}
Rinc\'{o}n de Santa Ana\newline
Cra $7$ Este $\# 25-59$\newline
Ch\'{i}a, Cundinamarca Colombia
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{\rcollength-0.5cm}
\colorbox{shade}{\textcolor{text1}{ 
% \begin{tikzpicture}[overlay, opacity=0.8, color=black, xshift=0.3cm,
% yshift=-40pt] \draw node {\slash 2.\slashAlt 0};%
% \end{tikzpicture}
\begin{tabular}[t]{c|l}%
%\href{http://sistemas.uniandes.edu.co/}%
%     {Departamento de Ingenier\'ia de Sistemas y Computaci\'on} & \\
%\href{http://www.uniandes.edu.co/}{Universidad de los Andes}
\raisebox{-3pt}{\PhoneHandset} 
& $+57\:3005574311$ \\
\raisebox{-3pt}{\Phone} 
& $+57\:8708806$ \\
\raisebox{-3pt}{\Envelope}
& 
\href{mailto:hello.ericson@picorb.com}{hello.ericson@picorb.com}\\
% &	\icons{http://twitter.com/ericsonlopez} {twitter.png} 
% % 	\icons{http://delicious.com/} 		{rss.png}
% 	\icons{http://www.facebook.com/ericson.lopez} 	{facebook.png}
% % 	\icons{http://www.flickr.com/} 		{rss.png} 
% % 	\icons{http://www.last.fm/} 			{rss.png} 
% % 	\icons{http://www.vimeo.com/} 		{rss.png} 
% % 	\icons{http://www.stumbleupon.com/} 	{rss.png}
% % 	\icons{http://www.reddit.com/} 		{rss.png} 
% 	\icons{http://www.linkedin.com/}		{linked.png} 
\end{tabular}
}}%
\end{minipage}

\section{Perfil}
%
%Ingeniero \textit{full stack} de sistemas y computaci\'on, altamente
%motivado y capaz de implementar aplicaciones de software en diferentes
%plataformas, llevando a cabo etapas en forma cooperativa o
%individual, haciendo uso de metodolog\'ias \'agiles. Reconociendo adem\'as, los
%procesos de negocio que pueden influenciar la implementaci\'on de una
% soluci\'on.  Esto es complementado con un amplio conocimiento de diversos sistemas operativos.
Ingeniero \textit{full stack} de sistemas y computación, curioso acerca de
nuevos avances y cómo aprovecharlos apuntando a construir un mejor lugar para coexistir y disfrutar. 
Autodidacta, pero ávido de conocimiento cuando mentores y visiones mixtas se encuentran alrededor. 
Consciente de la increíble habilidad de los humanos para aprender y con grandes
deseos de compartir conocimientos útiles adquirido.
Despierto a este mundo ágil y acelerado en el que vivimos sabiendo que puede regirse por procesos y reglas, 
pero también el caos que trae consigo nuevas dimensiones a la realidad.

\section{Educaci\'on}
%
\href{http://www.uniandes.edu.co/}{\textbf{Universidad de los Andes}},
Bogot\'{a}, Colombia
\begin{outerlist}
\item[] Ingenier\'ia de Sistemas y Computaci\'on \hfill \textbf{2005 - 2014}
%     \begin{innerlist}
%     	\item GPA: $3.5$
%     \end{innerlist}
\end{outerlist}

\section{Experiencia Profesional}
%
\href{http://convertimedia.com/}{\textbf{Converti Media}}, Bogot\'a, Colombia.
Empresa de consultor\'ia y desarrollo de estrategias de comunicacion en l\'inea.
\begin{outerlist}
\item[] \textbf{Desarrollador Junior} \hfill \textbf{Noviembre 2010 - Mayo 2011}
    \begin{innerlist}
    	\item Dise\~no e implementaci\'on de algoritmos necesarios para la
    	integraci\'on de las funcionalidades de WHMCS con una aplica\'on online
    	Wordpress.
		\item Miner\'ia de datos (MySQL), Desarrollo en WHMCS y Wordpress.
		\item PHP, Javascript (jQuery) y servicios web.
    \end{innerlist}
\end{outerlist}

\quarterblankline

% \href{http://irradiadiseno.com/}{\textbf{Irradia Dise\~no}}, Bogot\'a, Colombia.
% Grupos de dise\~nadores con enfoque en las necesidades de las PYMEs en Colombia.
% \begin{outerlist}
% \item[] \textbf{Desarrollador Web (freelance)} \hfill \textbf{Junio 2011 - Julio
% 2011}
%     \begin{innerlist}
% \item Reconstrucci\'on de las funcionalidades b\'asicas de
% \textbf{A La Carta}, habilitando el 100\% de los clientes para
% hacer \'ordenes en l\'inea.
% \item PHP (Joomla) y Javascript (jQuery).
% \item Administraci\'on de DBMS MySQL.
%     \end{innerlist}
% \end{outerlist}
% 
% \quarterblankline

\textbf{Sukha SAS.}, Bogot\'a, Colombia.
Compa\~n\'ia multiprop\'osito que integra: Comercio internacional de productos,
desarrollo software, automatizaci\'on de hogares y comercio de productos
org\'anicos.
\begin{outerlist}
\item[] \textbf{CTO (co-founder)} \hfill \textbf{Febrero 2011 -
October 2012}
    \begin{innerlist}
\item Construcci\'on del sitio web principal de la compa\~n\'ia, en busca de
formas creativas y minimalistas para mostrar el perfil de la empresa.
Administraci\'on de la infrestructura tecnol\'ogica.
\item PHP (CakePHP) y Javascript (jQuery).
\item Administraci\'on DBMS MySQL.
    \end{innerlist}
\end{outerlist}

\quarterblankline

\href{http://www.piedradigital.com/}{\textbf{Piedra Digital}}, Bogot\'a,
Colombia. Compa\~n\'ia de desarrollo software con enfoque en el equilibrio entre
soluciones estrat\'egicas y su implementaci\'on.
\begin{outerlist}
\item[] \textbf{Systems analyst and developer} \hfill \textbf{Marzo 2011 - Junio
2012}
    \begin{innerlist}
\item Conclusi\'on de la producci\'on y lanzamiento de dos proyectos: Aurora
(CakePHP) y
\href{http://demo.100grados.co:8080/desempeno100/}{\textbf{Mediros2}} (Grails).
\item Java (core, Grails) y Javascript (jQuery).
\item Miner\'ia de datos con SQL Server y PostgreSQL.
    \end{innerlist}
\end{outerlist}

\quarterblankline

\href{http://sqbluesky.com/}{\textbf{SQBlueSky Inc.}}, Dallas, TX USA. 
Compa\~n\'ia financiera enfocada en ofrecer y construir herramientas \'utiles
para la investigaci\'on de inversi\'on.
\begin{outerlist}
\item[] \textbf{Systems analyst and developer} \hfill \textbf{Mayo 2012 -
Octubre 2012}
    \begin{innerlist}
\item Integraci\'on de la aplicaci\'on web: \textbf{Insider Edge}
y la nueva implementaci\'on CouchDB, para un servicio r\'apido y m\'as
confiable.
\item PHP (Zend Framework) y Javascript (jQuery).
\item Miner\'ia de datos con CouchDB y MySQL.
    \end{innerlist}
\end{outerlist}

\quarterblankline

\href{http://www.enteract.com.au/}{\textbf{Enteract}}, Melbourne, Australia.
Empresa l\'ider en mercadeo. Produce un amplio rango de servicios de desarrollo
web, mercadeo online y eventos de comercio.
\begin{outerlist}
\item[] \textbf{Web developer (freelance)} \hfill \textbf{Julio 2012 - Febrero
2013}
    \begin{innerlist}
\item Coordinaci\'on de la actualizaci\'on del sitio para distribuci\'on de
tajetas virtuales: 
\href{https://my.ekarda.com/}{\textbf{Ekarda}} hacia tecnolog\'ias m\'as
recientes, incrementando la compatibilidad con nuevos requerimientos.
\item PHP (CakePHP) y Javascript (jQuery).
\item An\'alisis de c\'odigo con REGEX avanzado para la implementaci\'on de
i18n en reemplazo de texto plano.
    \end{innerlist}
\end{outerlist}

\quarterblankline

\href{http://alertlogic.com/}{\textbf{Alert Logic}}, Houston, TX USA. Pionero
en soluciones en la nube que son seguras, flexibles y dise\~nadas para trabajar
con \textit{hosting} y servicios en la nube.
\begin{outerlist}
\item[] \textbf{Software Development Engineer in Test} \hfill \textbf{Mar 2013 -
Present}
    \begin{innerlist}
\item Desarrollo de nuevas caracter\'isticas para el producto WSM en cuanto a
\textit{health checking} y verificaci\'on de contenido en consultas.
\item Creaci\'on de soluciones exitosas para la integraci\'on de herramientas usadas
por diferentes equipos, reduciendo el tiempo para la definici\'on de
documentaci\'on de pruebas en un 65\%.
\item Desarrollo y ejecuci\'on de automatizaci\'on para diferentes tipos y niveles
de pruebas de caja blanca y negra.
\item Programaci\'on en PHP (Selenium Framework), Python, Perl, Erlang y Ruby.
\item Desarrollo \'agil (SCRUM), desarrollo dirigido por pruebas (TDD),
computaci\'on en la nube (AWS).
    \end{innerlist}
\end{outerlist}

\quarterblankline

\href{http://www.picorb.com/}{\textbf{PicOrb}}, Ch\'ia, CU Colombia.
Compa\~n\'ia enfocada en la implementaci\'on de soluciones computacionales
eficientes y \'utiles para necesidades espec\'ificas.
\begin{outerlist}
\item[] \textbf{CTO (founder)} \hfill \textbf{Abr 2013 -
Present}
    \begin{innerlist}
\item Ingenier\'ia para el sitio oficial de la compa\~n\'ia.
\item Liderar y colaborar con un equipo din\'amico en la implementaci\'on de
diferentes proyectos \textit{web}, buscando rendimiento, escalabilidad y
facilidad de uso con las mejores pr\'acticas.
\item Integrar diferentes soluciones de computaci\'on en la nube como lo son
AWS y Heroku, para entornos de desarrollo y producci\'on.
    \end{innerlist}
\end{outerlist}
% \pagebreak 

\section{Portafolio}
%
Independiente:

\begin{innerlist}
\item \href{http://www.picorb.com/}{\textbf{PicOrb}}
% \item \href{http://www.cafetosoftware.com/}{\textbf{Cafeto Software}}
% \item \href{http://www.giant-turkey.com/}{\textbf{Giant Turkey}}
\item \href{http://www.allbikers.net/}{\textbf{All Bikers}}
% \item \href{https://my.ekarda.com/}{\textbf{Ekarda}}
% \item \href{http://demo.100grados.co:8080/desempeno100/}{\textbf{Mediros2}}
% \item \href{http://www.sukhaweb.com/}{\textbf{Sukha SAS}}
% \item \href{http://www.alacartagourmet.com/}{\textbf{A La Carta}}
\end{innerlist}
% \begin{outerlist}
% \item[SUKHA SAS] \href{http://www.sukhaweb.com/}{sukhaweb.com}
% \item[A LA CARTA]
% \href{http://www.alacartagourmet.com/}{alacartagourmet.com}
% \item[] \thumbnail	{http://www.voiceoverplace.com/}
% 				{voiceov.png}
% 		\thumbnail	{http://www.alacartagourmet.com/final/}
% 				{alacarta.jpg}
% 		\thumbnail	{http://www.sukhaweb.com/}
% 				{sukha}				
% \end{outerlist}
\quarterblankline

Contractual:

\begin{innerlist}
% \item \href{http://www.picorb.com/}{\textbf{PicOrb}}
% \item \href{http://www.cafetosoftware.com/}{\textbf{Cafeto Software}}
% \item \href{http://www.giant-turkey.com/}{\textbf{Giant Turkey}}
% \item \href{http://www.allbikers.net/}{\textbf{All Bikers}}
\item \href{https://my.ekarda.com/}{\textbf{Ekarda}}
\item \href{http://demo.100grados.co:8080/desempeno100/}{\textbf{Mediros2}}
% \item \href{http://www.sukhaweb.com/}{\textbf{Sukha SAS}}
% \item \href{http://www.alacartagourmet.com/}{\textbf{A La Carta}}
\end{innerlist}

\newpage

\section{Habilidades t\'ecnicas}
%
\textbf{Programaci\'on:}

    \begin{innerlist}
\item Avanzado: Core Java, Python (Django, Gevent, Selenium), JavaScript
(jQuery, NodeJS, AngularJS).
\item Intermedio: Groovy (Grails), PHP
(CakePHP, Zend, Wordpress, Joomla), SQL (MySQL, PostgreSQL, SQL Server), NoSQL (MongoDB,
CouchDB, Neo4j), Perl, Ruby on Rails, \LaTeX{}, 
Java (JUnit, JSF, Servlet, JSP, J2EE, JEE), bash (UNIX shell scripting).
\item Aprendiz: C, C$+$$+$, C\#, Express-MP, Matlab, VHDL, Hadoop, Clojure,
Erlang, Go.
\item Principiante: Objective C.
    \end{innerlist}

\halfblankline

\textbf{Sistemas operativos:}
    \begin{innerlist}
\item Familia Microsoft Windows.
\item Ubuntu, CoreOS y otras distribuciones UNIX.
    \end{innerlist}
    
\halfblankline

\textbf{Tecnolog\'ia de la informaci\'on:} 
    \begin{innerlist}
\item Networking (Bind, SkyDNS, Consul, Weaver).
\item Servicio (NodeJS, Tornado, Nginx, Apache, Unicorn).
\item Integraci\'on y entrega continua (Jenkins, Codeship, Magnum CI, Fabric,
Ansible, Chef)
\item Computaci\'on en la nube (Heroku, AWS, Rackspace, Google Cloud Platform).
\item Micro servicios y virtualización (Docker, Vagrant)
    \end{innerlist}

\halfblankline

\textbf{Aplicaciones:} 
    \begin{innerlist}
\item Eclipse, SSH Secure Shell, BiZZdesign
Architect, Adobe: Illustrator, Flash Catalyst, Flash Builder, Dreamweaver, and
others.
\item Paquetes y utilidades para plataformas Windows y Linux.
    \end{innerlist}


\textbf{Dise\~no asistido:} 
    \begin{innerlist}
\item Xilinx, SPICE.
    \end{innerlist}


\halfblankline

\section{Idiomas}
%
Espa\~{n}ol: Nativo. Ingl\'es: Avanzado.

\halfblankline

Ingl\'es: Lectura: Excelente. Escritura: Muy buena.
Escucha y habla: Muy buena.

\halfblankline

International House Bristol (The Language Project), Bristol, UK - Curso: General English 20, 1 de Febrero - 7 de Mayo, 2010.
% \newpage

\section{Intereses y logros}
%
\textbf{Individual}

\begin{outerlist}
\item[] Ha crecido un sentimiento de humanidad y responsabilidad social gracias
a la meditaci\'on. El objetivo principal es ayudar a las personas con amor
incondicional y al mundo a ser un mejor lugar para vivir. Existen lugares donde se puede encontrar la motivaci\'on para lograr 
dicho objectivo con la tecnolog\'ia, por lo que existe ese impulso
para ser tecnol\'ogicamente ``verde''.
%
\end{outerlist}

\halfblankline

\textbf{Curso de lectura integral\hfill Enero - Mayo 2005}
\begin{outerlist}

\item[] \href{http://www.tecnicasamericanas.com/}{\textit{T\'ecnicas Americanas
de Estudio}}, Bogot\'a, Cundinamarca Colombia%
\begin{innerlist}
\item Mejoramiento de comprensi\'on y velocidad de lectura.
\end{innerlist}
\end{outerlist}

\halfblankline

\textbf{Servicio voluntario\hfill 25 de Mayo - 5 de Junio 2010}
\begin{outerlist}

\item[] \href{http://www.dipa.dhamma.org/}{Dhamma Dipa Meditation Centre},
Hereford, UK%
\begin{innerlist}
\item Miembro del equipo de cocina para 150 estudiantes de meditacion, durante
10 d\'ias.
\end{innerlist}
\end{outerlist}

\section{Referencias}
%
Disponibles en caso de ser requeridas.
% \href{mailto:mfonseca@procalculo.com}{\textbf{M\'onica Fonseca Puentes}}
% \begin{outerlist}
% 
% \item[] Directora Help Desk%
%         \hfill \href{http://www.procalculoprosis.com/}{\textbf{Procalculo Prosis S.A.}}
% \begin{innerlist}
% \item Tel: +57(1) 6501550 Ext.3313    
% \item Cel: (300) 5704573  
% \item Cel: (310) 7534086
% \end{innerlist}
% \end{outerlist}
% 
% \halfblankline
% 
% \href{mailto:samafi85@gmail.com}{\textbf{Sandra Madrigal Fierro}}
% \begin{outerlist}
% 
% \item[] Ingeniera en ICBF (Servicio al consumidor)%
%         \hfill \href{https://www.icbf.gov.co/}{\textbf{ICBF}}
% \begin{innerlist}
% \item Cel: (316) 636-2777    
% \end{innerlist}
% \end{outerlist}